Het is geen slimme draaien frae Londen naar de Zwarte Zee wi' een wind ahint ye, alsof de Deil zelf werden blawin' op yer zeilen voor zijn hoofd.
An' a' het moment konden we geen speer.
Gin werden we haast een schip, of een poort of headland, een mistlicht viel op ons en reisde wi' ons, tot wanneer, nadat ze had opgetild en keken we uit de deil een ding kunnen we zien.
We liepen door Gibraltar wi'oot bein' kunnen signaal; een' tot kwamen we tot de Dardanellen en moesten wachten om ons toe te laten, we waren nog nooit in hagel o' aanvoeren.
In eerste instantie had ik geneigd te slap uit zeilen en geheimzinnig over till the fog was opgeheven; maar 'verliefd, ik thocht dat indien de Deil geneigd was om ons naar de Zwarte Zee snel, hij was net te doen of we zouden gaan of nee.
